---
aid: 9025
zid: 713893
title: "李永熏是哪位写的？能不能再来几段啊"
author: 穆勒罗纳尔迭戈
date: 2017-08-13 08:51:43+07:00
lastmod: 2017-08-16 12:05:00+07:00
---

穆勒罗纳尔迭戈 于 2017-8-13 08:51:43 发表了：

临高女性我就指着小姨子过活了

锦衣卫

**timg.jpg** _(128.84 KB, 下载次数: 0)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2017-8-13 08:49 上传

**timg (1).jpg** _(26.99 KB, 下载次数: 0)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2017-8-13 08:49 上传

小姨子

**timg (2).jpg** _(14.39 KB, 下载次数: 0)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2017-8-13 08:49 上传

李警官

**timg (3).jpg** _(24.78 KB, 下载次数: 0)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2017-8-13 08:49 上传

**timg (4).jpg** _(24.13 KB, 下载次数: 0)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2017-8-13 08:49 上传

---

Sinno 于 2017-8-13 09:34:15 发表了：

你发我个红包，我帮你补一段？

---

煞破狼 于 2017-8-13 09:41:26 发表了：

如果以她的形象来做李永熏，那林銘的形象就是用张子健了？

---

aksy 于 2017-8-13 10:16:49 发表了：

这位演员叫什么？

我对她的印象还是十几年前李卫当官里的丫鬟。

---

表情生动泰瑞尔 于 2017-8-13 10:24:36 发表了：

> aksy 发表于 2017-8-13 10:16
>
> 这位演员叫什么？
>
> 我对她的印象还是十几年前李卫当官里的丫鬟。

李倩

---

煞破狼 于 2017-8-13 10:24:42 发表了：

> aksy 发表于 2017-8-13 10:16
>
> 这位演员叫什么？
>
> 我对她的印象还是十几年前李卫当官里的丫鬟。

李倩，李卫当官里是小泥巴

---

哈罗哈 于 2017-8-13 10:37:08 发表了：

这小姨子合格

---

aksy 于 2017-8-13 12:54:06 发表了：

> 煞破狼 发表于 2017-8-13 10:24
>
> 李倩，李卫当官里是小泥巴

不是叫 杏儿 嘛

---

数猴子的星星 于 2017-8-13 13:28:34 发表了：

> 煞破狼 发表于 2017-8-13 10:24
>
> 李倩，李卫当官里是小泥巴

小泥巴是武林外史里的。。。

---

瓯越渔人 于 2017-8-13 13:42:27 发表了：

这不是萌橙吗？

---

岛群红叶 于 2017-8-13 15:28:41 发表了：

临高启明的一个问题就是在这里，铺开的摊子太大了，人物线太多，现在想推进剧情，都不知道从何说起了，毕竟不是每个人都有曹雪芹老爷爷那样的功力能同时 HOLD 住上百个人物，到处埋伏笔还能展开情节的。

---

忧国骑士 于 2017-8-13 15:42:42 发表了：

> 岛群红叶 发表于 2017-8-13 15:28
>
> 临高启明的一个问题就是在这里，铺开的摊子太大了，人物线太多，现在想推进剧情，都不知道从何说起了，毕竟 ...

不不不，临高到现在正文我都不怎么看了，想起来了一起看下，主要是翻翻感兴趣的同人。有兴趣的话可以写一些关于这个时代交替的一家人的小短文，有空了可以汇聚到一起，变成一部大河剧。

---

dahuaxian 于 2017-8-13 17:15:54 发表了：

你们都在哪看同人啊？

---

云中山岳 12 于 2017-8-13 18:09:01 发表了：

这小姨子不错

---

髡贼 于 2017-8-13 18:14:50 发表了：

不喜欢李倩

---

爱看热闹哈哈哈 于 2017-8-13 18:16:13 发表了：

那颗痣太出戏了。

---

haowall 于 2017-8-13 18:19:53 发表了：

> 岛群红叶 发表于 2017-8-13 15:28
>
> 临高启明的一个问题就是在这里，铺开的摊子太大了，人物线太多，现在想推进剧情，都不知道从何说起了，毕竟 ...

实际上，临高的创作反而证明了红楼梦的来源和创作过程！

现在的红学根本是一种把曹雪芹变成神的误导——不论红楼梦的作者是谁，如果认为前 80 回是作者独立创作的，那这个人就是神。可以对比的作品现成就有：三国演义、水浒传，这两本从纯文学还不如红楼梦的作品，是怎么来的？归根结底是集体创作，对吧？

看了红楼梦，觉得作者是无所不知、无所不精的全才，对吧？后人要是不知道临高是怎么来的，纯粹看到无任何注释的一本电子书，是啥感觉？

临高现在还是一篇小有名气的网文，跟四大名著完全不可能同相提并论，可当年作为稗官小说，甚至还有点淫晦的红楼梦是啥文学地位，似曾相识吧？

最后，红楼梦虽不明显，但是一些手抄的脂评本还是留下少许线索：早期相关的同人作品有明文的就有石头记、风月宝鉴、金陵十二钗和红楼梦（校改前的同人版）这 4 部！

---

岛群红叶 于 2017-8-13 18:34:34 发表了：

> haowall 发表于 2017-8-13 18:19
>
> 实际上，临高的创作反而证明了红楼梦的来源和创作过程！
>
> 现在的红学根本是一种把曹雪芹变成神的误导—— ...

如果你的意思是红楼梦也是众人拾柴火焰高的产物，我可不敢苟同。

曹雪芹能写出这本神一样的书主要原因就是这是他自己的亲身经历，而不是虚构，再加上他晚年潦倒，更是将写成此书视作生命一般，反复修正添补，才成就了前 80 回的辉煌。要说同人创作，我觉得后 40 回搞不好还真是同人作品。。。跟曹雪芹的文章相比，泥云之别。

别的不说吧，就说现在的临高启明，能写完吗？说句实话我挺怀疑的，毕竟同人虽多，作者只有一个，而且大家平时都是俗事缠身，本来就是小圈子自我娱乐的东西，按照现在这种事无巨细的写法，我不敢想象以后的发展。。。。毕竟元老院的志向是星辰大海，只能说，苦了吹牛者同志了。

---

haowall 于 2017-8-13 19:35:57 发表了：

> 岛群红叶 发表于 2017-8-13 18:34
>
> 如果你的意思是红楼梦也是众人拾柴火焰高的产物，我可不敢苟同。
>
> 曹雪芹能写出这本神一样的书主要原因就 ...

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;红楼梦是独创，作者就是全才的神，而且控制一百多个个性饱满鲜活的角色这个在整个中国小说史上是惟一的，三国演义和水浒从人物塑造上做到了，但那是无数人几百年的堆砌而成，红楼梦成书主要时段仅十年，这个原著很清楚。可既然这本书是如此的重要，独创者在这十年前后都干什么去了？为什么这部穷尽一生的作品只在十年内集中完成，咱就不说烂尾了——这一点可以用作者突然挂掉搪塞过去——问题是很多明明提笔可成的细节为什么没有填充？其实大多数读者看的程甲本是都描补到位的，但这种补缺实质上是再创作的一种——也就是脂评本，稿本很多随便定个已卯本吧，定稿之后，还有一些抄阅者零星的增补、编辑在进行，然后被程、高在无数抄本中选入定稿——有人说是程、高自己杜撰的，拜托，他们说得很清楚了，校勘并没有花多少时间，既没时间，更没有水平，但有自知之明，不显丑。

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;曹雪芹在百年红学史后已经封神了。但神的作品里有明显的前后矛盾、宝玉忽大忽小、时间错乱，这些在独创作品中是创作者引以为耻，甚至可以自杀的超低级错误，曹某人——其实我更愿意称之为无名氏——却淡定得很，其他细枝末节的改得尽心尽力，这么大的创作失误却视若无睹，为什么，更何况，从脂评本看，当时其周边明显——不说 500 众吧，十数众知己好友点抄阅点评得不亦乐乎，为什么没有一个和他指出这一问题，甚至在脂评中毫无此类痕迹，难道在这些方面，这一群人都一下子变成 250 了？！

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;结论很简单，现在吹牛大也主要在作同人作品的编辑统筹工作，我们谁要是发现了作品某些细节上前后脱节自相矛盾，在北朝论坛里发点建议可以，写个帖子骂吹牛大脑子进水、低级错误岂不是自己变 250 了！

&nbsp; &nbsp;&nbsp; &nbsp;用同人改编观点可以把曹子从神变成人——当然你不愿哪怕在红楼这一点上唯物这是个人自由，我不好干涉——最重要的是，把所有红楼梦中的大关节、大逻辑的问题完全梳理清楚了，这是临高对我的启发。但红楼梦依然伟大，因为它仍是 300 年前一群天才作者，加一个妙手总编辑十年苦工的合创绝世之作！认为曹子是神作的，请看他的伟大导师金瓶梅——是明确在他之前的个人创作，然后是儒林外史，他的后辈。独创的风格就是和群创不同，文章千古事，得失寸心知！

---

岛群红叶 于 2017-8-13 19:54:23 发表了：

> haowall 发表于 2017-8-13 19:35
>
> 红楼梦是独创，作者就是全才的神，而且控制一百多个个性饱满鲜活的角色这个在整个中国小说史上是惟 ...

您的观点非常新颖，虽然我不完全认同，但是我也尊重您的意见，这是一个很有意思的话题角度，在曹雪芹周围存在一个作者小圈子相互批阅增删的情况是完全可能的。

我的回复本意并不是要比较红楼梦与临高的区别，我的本意，是说临高启明这样的文，单纯靠同人，很难把握进度和节奏，毕竟每个人的同人想法都很不同，未必每次都有合适的同人文章可用，而临高启明的布局又极其庞大，千头万绪，开头容易善后难，只怕是后续乏力，无以为继。当然我希望临高能一直伴随我成长下去，只是有点担忧罢了，毕竟都是业余爱好之作。

---

左小乙 于 2017-8-13 21:04:01 发表了：

这又是哪方面的小姨子

**210400nupxzpwxf3hdq3vu.jpg** _(173.47 KB, 下载次数: 0)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2017-8-13 21:04 上传

**210400f89ctj1ujej8cuoz.jpg** _(130.23 KB, 下载次数: 0)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2017-8-13 21:04 上传

**210400fyfp5ntbggpo5b55.jpg** _(116.78 KB, 下载次数: 0)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2017-8-13 21:04 上传

**210400zen5fzww9hqwfbbz.jpg** _(91.84 KB, 下载次数: 0)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2017-8-13 21:04 上传

**210401kaffattiffuy0tu1.jpg** _(421.2 KB, 下载次数: 0)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2017-8-13 21:04 上传

---

煞破狼 于 2017-8-13 21:07:52 发表了：

> 左小乙 发表于 2017-8-13 21:04
>
> 这又是哪方面的小姨子

嗯……这一定是被林銘潜入不报这件事拖累，被定性为政治上不可靠，直接打去紫明楼为元老服务后的李永熏……………………

---

haowall 于 2017-8-14 21:06:04 发表了：

_本帖最后由 haowall 于 2017-8-14 21:08 编辑_

> 岛群红叶 发表于 2017-8-13 19:54
>
> 您的观点非常新颖，虽然我不完全认同，但是我也尊重您的意见，这是一个很有意思的话题角度，在曹雪芹周围 ...

阁下过谦，其实我非常有同感，从整体结构看，临高现在处于重大转折的关键期。

故事本意是种田文，单单从这个角度说，元初代只要经营好 17 世纪的海南已经足矣。当时琼州纯属边远一隅，多一个割据势力对朝廷而言触动不大。

不过，由于经营广州是既定策略，台湾又是几乎真空地带，从故事的角度说，多两个分支线对情节的演进和海内外多方势力的纵横捭阖也不无禆益！但收放之间，却是大关节。现在，外派元老呆在山东、济州、杭州不说，还有人打算驻日本、进江淮，临高主线日益架空化——广州是朝廷经营日久的经济文化重镇，承平日久，官民开化，尽管已经占领，但兼并和消化的压力甚大，非一二十年之功，难言成就。工业社会只要有资本，海南岛不怕一穷二白，深圳奇迹可以鉴证。所以怎么把临高主线重新拉起来值得深思！要把散开的结构拉回来，重要的一点是已经将在外的一众元老。按他们现在的运动惯性，大都是“宜将剩勇追穷寇，不破京城势不还”，这中间，临高就只能把有限的资源源源不断的往前线填。所以，这样下去，只能越来越散，回临高来种田、利用经营广州获取大量财富和资源来爬科技树的任务只能搁置一旁了。

---

nunerv 于 2017-8-14 21:19:31 发表了：

李倩好演员啊 奈何就是不火

第一次看到是天下粮仓里的小梳子

太水灵了

---

1u2v3w4x 于 2017-8-14 21:33:34 发表了：

我就说这位印象深刻但是不记得名字&nbsp;&nbsp;一直没红&nbsp;&nbsp;那颗痣特征超明显特好记

---

高墙 1959 于 2017-8-14 21:41:12 发表了：

> 岛群红叶 发表于 2017-8-13 15:28
>
> 临高启明的一个问题就是在这里，铺开的摊子太大了，人物线太多，现在想推进剧情，都不知道从何说起了，毕竟 ...

“同人—转正”模式下每个同人文都不敢过度使用别人的同人文里的人物，所以人物间的故事都相互独立，互动的情况很少，每个章节能同时出现的人物并不多，前几卷中那种大量人物互动的情节现在已经看不到了。而且不是每个作者都能坚持写下去的，所以有的人物就没下文了。

---

guojiageyan 于 2017-8-14 21:47:06 发表了：

> 高墙 1959 发表于 2017-8-14 21:41
>
> “同人—转正”模式下每个同人文都不敢过度使用别人的同人文里的人物，所以人物间的故事都相互独立，互动 ...

这可不好，要串联起来

---

木头猴 于 2017-8-15 15:25:22 发表了：

_本帖最后由 木头猴 于 2017-8-15 21:14 编辑_

https://tieba.baidu.com/p/5004565113?pn=1

这是贴吧里的同人，可以看一看。难得的是楼上的两处配图和这个同人很符合，前一个是作为警察的李永熏，后一个是作为ＳＷ俱乐部首席 TJS 的李永熏

---

东门吹雨 于 2017-8-15 23:17:52 发表了：

楼主。你发的图，很好。

当时看到李永熏的时候，也是觉得就是这个演员的形象。但想不起来这演员叫啥。

---

qarc 于 2017-8-16 12:05:00 发表了：

> 木头猴 发表于 2017-8-15 15:25
>
> https://tieba.baidu.com/p/5004565113?pn=1
>
> 这是贴吧里的同人，可以看一看。难得的是楼上的两处配图和这个 ...

差点都把这个给忘了，光记着那个软水硬水的同人了……

---
